被打到臨陣換將？中國財政部副長說完話7分鐘後被免職

被打到臨陣換將？中國財政部副長說完話7分鐘後被免職

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰日前開打，美國祭出加徵關稅手段，中國也不甘示弱用同一招反擊，近來才逐漸趨緩，仍在持續協商貿易問題。但就在此時，一直以來參與美中溝通的中國財政部副部長朱光耀，6月1日出來澄清中國降低關稅問題，卻在7分鐘後突然遭到免職。

中國國務院當天發布國家人員任免公告，朱光耀被撤換財政部副部長職務，由廖岷接替。同一時間還有國務院國有資產監督管理委員會副主任黃丹華、中國科學院副院長張傑、中國證券監督管理委員會副主席姜洋被免職。

事實上，朱光耀6月1日下午才剛出來澄清，中國最近願意調降關稅是主動執行的，並非受到美國強迫，結果下午4時49分新聞才剛上稿，4時56分國務院就發布撤換公告，可以說是放話後7分鐘就遭到撤換。網民對此議論紛紛，有人認為這顯示出中國對於貿易戰有主戰主和兩派正爭執不下。

據《美國之音》報導，朱光耀從2010年5月就職後，擔任中國財政部副部長迄今已有8年，而接任朱光耀職位的廖岷，先前是中國中央財經委員會辦公室副主任，是習近平親信劉鶴的副手。

中國成...

最大贏家

贏啦～

過期condom

喂 咁樣算係贏定唔贏先？

人治社會做咩位都無保障

貿易戰都有黨爭
主戰主和

十足十古代咁

而接任朱光耀職位的廖岷，先前是中國中央財經委員會辦公室副主任，是習近平親信劉鶴的副手

又係靠關係
有冇料到傢

咁美國都有親唔親支既,從古到今都有保守進取。

關人唔人治咩事

侵侵 都係一樣成日突然炒人

鬥彈弓手

最好係無料扮四條，靠關係上到位就以為自己係天才既撚頭

有經驗既炒晒
只係淨低d靠關係既
雜種果然係一代昏君

皇帝永遠無錯
錯既係朋黨之爭誤國

萬歲

中蟈唔識寫個『輸』字架

終國既字典係唔會有「輸」字
終國嘅人民更加唔會有「輸」嘅概念

同中國國家隊一樣，無成績緊係要炒啦

劉鶴派全面進場

終國又然

班官小學畢業未？